Programmer係唔多數唔識寫program,要上google出貓揾答案?

其實有個問題想問
Programmer係唔多數唔識寫program
我見好多人都係用Google出貓揾答案
拎人地d code 抄抄改改
根撚本係度「抄改program 」唔係 「寫program 」

雖然我唔識IT
但我覺得有料既Programmer 係開住個Editor, 兩隻打好似 連登鍵盤罵戰毒撚戰士 咁
望住個mon, 雙手不停打code
keyboard 不斷發出㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳聲

直至寫好一隻App或網站為止

屌你老母
邊似得其他programmer 咁呃飯食

你試幻想下
地盤佬，廚師，髮型師，咖啡師，任何維修員，教師，插畫師，等等
都唔撚會做做下野上網開google揾答案出貓啦

唔明點解班Code人可以
真係阿豬阿狗都Programmer

係咁易做你咪入行copy下
如你所講咁應該係輕鬆揾快錢

咁簡單 你又入行做下丫

係呀 做死一世p 仔 仲唔快啲轉行做IT
炒人仲係第一個俾人兜添

你睇得明先copy到架

呢個叫collective programming
與其大家有唔同嘅solution不如大家share自己答案睇吓邊個嘅答案最好
係一種lazy strategy嚟 唔係話抄就抄

Programmer係唔係多數唔識寫program

programming 重要係整體思路, 點同人合作, 點寫啲他人睇得明ge code, 點寫得有結構有效率. 實際某個function點用入乜parameter查doc上so問咁又點?

當有樣野copy&paste就做到
點解仲要手打?
請programmer番嚟慢慢諗完打字定係解決問題?

而家邊有programmer
d app 全部拉拉拉就做到

一次且僅一次（英語：Once and only once，簡稱OAOO）又稱為Don't repeat yourself（不要重複你自己，簡稱DRY）或一個規則，實現一次（One rule, one place）是物件導向程式設計中的基本原則，程式設計師的行事準則。旨在軟體開發中，減少重複的資訊。

樓主啱
IT有名IT狗 啲女聽到掉頭走

其實我想講啲undergraduates 的essay咪又係咁
全部都係左quote 右quote再寫少少解釋又一篇文

認同樓主，我平時計加減數都係由Peano axiom開波，而家周街個個都話自己識計加數，好心收陣皮先

樓主有料
真programmer應該唔使google唔使查API唔使用autocomplete
debug mode都唔使用就可以出到完美既program

抄都係一種技術
放10篇code係你前面
如果無料
你都未必簡得出最好果幾篇黎抄

吓？唔係㩒個制就搞掂架咩？仲要上google？

唔得
你要prove埋堆axioms先可以開始計加減數

有得抄你都係要從頭打，係你 on9。

你做份工，所有嘢都有得抄的話， 係你份工廢。

仲有，改/fix program 你唔理原有紋路抄，下下自己由頭寫過曬，咁你等炒啦。

樓主你講到咁輕鬆，不如寫個連登同Telegram出嚟傻我哋見識下？

用assembly由compiler開始寫起

樓豬其實心入面都已有答案啦

Copy & Paste until you can 㗳㗳㗳

有d code久經驗證有效，比自己打一定少bug。
就係咁簡單

當然要睇得明先抄啦。

Programmer嘅價值在於揀啱code嚟抄，知道copy完邊啲位要改去跟requirements
將來有更加多samples嘅時候就更加要識抄

你可以當Programming係藝術
你可以自由創作，你亦可以抄人
practice make perfect
重複臨摹係好多成為大師成為大師前都需要經歷
至於要抄幾多次，定係就咁睇一眼就學識
就要睇個人天才

我認為學習技術有3個階段：守、破、離
樓主說的是守，而且守的最開始
佢地試從別人中獲得即食答案
這就是樓主所說"阿豬阿狗都Programmer"
因為要達到守不難，其他技能也是如此
缺點是守的人無法解決所有問題
如果佢地Google唔到答案咁點？
需要將知識融會貫通，自行創作答案就是破
這是樓主所說的有料的Programmer

可惜香港No IT, 市場不太追求這類人
Job Agent找人基本上都只是看年資，而不是看你有沒有料
年輕便達到破的人，市場普遍也不會給予很好的待遇
年輕只會被人壓價，年輕得不到晉升機會
這就是香港，Hong Kong No IT，有料的人不會留在香港

至於離，就不多談了
IT界的離，更多像是reinvent the wheel...
別人說don't reinvent the wheel...他們就是要reinvent而且做得比現有的好

on撚9先會全部野都自己dup

教師唔google 唔怪得變左做教畜啦

咪又係抄Giuseppe Peano
起碼由set theory開始啦

㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳㗳果啲叫打字員

不嬲都覺得班it9 Programmer應該一間房自己圍內做嘢
好難溝通成個思維都好唔同
同埋最撚憎佢哋打字啲噠噠噠聲
用埋啲濕鳩機械鍵盤爭電競鄧發光mouse

駁唔刀

黑客都係用keyboard 狂打就hack到system
最正都係IT support 同黑客打攻防戰，兩邊鬥打keyboard

係咪接化發d friend

而家連醫生都要Google
內外全科個D

無能力嘅programmer先會全部自己打
揾料都唔識
入哋庤眾人之力設計好晒debug晒啲code點都好過自己一個慢慢喺度諗
Don't reinvent the wheel

改都要識改先得嫁，你睇唔明又點改呢唔識既話根本連改都唔知點改

我懷疑apple班傻hai工程師日日都reinvent the wheel，有乜理由一up個新iOS ver就咁撚多bug

廚師煮飯要唔要識鑄把刀同個鑊出嚟？司機揸車要唔要識開採石油？

真正嘅programmer只會0 1 兩個制

新手：唔識上google搵再改
專業：個腦已經係google

呢 D 唔係 programmer 係電子工程師

我平時都係抄隔離同事d code
連comment都會咁寫
//please ask Robert for more details, i know nothing

利申: 阿豬阿狗

自學係咁架啦
係咪唔能得啊

非物件導向冇份？

樓主開個notepad出嚟，等睇你表演

Agreed
That’s why Functional > OOP

唔識都咁撚臭串

你個問題 同open book嘅考試 又或者比晒成張formula既physics或maths試一樣 最後咪又有高低之分